美國再點名制裁 24名內地及香港官員，指他們削弱香港的高度自治 外交部:嚴重干涉內政、會採取必要反制措施

【Now新聞台】美國國務院提交《香港自治法案》的跟進報告，再點名制裁24名內地及香港官員，指他們削弱香港的高度自治。中國外交部批評，是嚴重干涉中國內政，予以強烈譴責，已經採取必要反制措施。

被點名的包括
警務處副處長劉賜蕙、
國家安全處處長蔡展鵬、
國安處高級警司李桂華、
人大常委譚耀宗、
身兼政治局常委的全國人大副委員長王晨，
還有多名全國人大常委會副委員長、
國務院港澳事務辦公室及中央駐港維護國家安全公署官員，
他們全部早前已被美國財政部制裁。

反制: 捉多幾個民主派香港人出氣
邊個搞我 我就搞香港人

美國國務卿布林肯發表聲明，指最新的報告反映美國深切憂慮，全國人大近日的決定，單方面破壞香港的選舉制度，進一步削弱香港的高度自治，任何外國金融機構跟報告內列明的人士進行重大交易將面臨制裁。

笑咗 拜狗夾埋習大大做場馬騮戲copy多一次侵個制裁再放上網有閪用咩

布林肯開始做野？

支那快撚啲反制啦
唔好又出班口交部既支那狗啦

應該係拜登唔記得同一班人已經制裁咗一次

老人痴呆

環球時報：若美國政府實施新一輪制裁 中方必以牙還牙

美國國務院公布《香港自治法》報告的更新內容，列出24名中港官員，國務卿布林肯指他們的行為削弱了香港的自治。

內地《環球時報》發表社評認為，這樣的制裁威脅，對那些中國官員不可能產生任何影響。如果美國這屆政府實施新一輪制裁，中方必將再一次以牙還牙。

反制師

美國國務院在中美明日舉行高層戰略對話前，公布《香港自治法》報告更新內容，確認24名中國和香港官員的行為，削弱了香港的自治。國務卿布林肯說，報告的更新內容表明，中國全國人大在上星期四通過的決定，單方面破壞了香港的選舉制度。

在北京，外交部發言人趙立堅說，美方依據所謂《香港自治法》制裁中方人員，充分暴露了美方干涉中國內政，擾亂香港，阻撓中國穩定發展的險惡用心。中方對此堅決反對並予以強烈譴責，已經採取必要的反制措施，促請美方立即糾正錯誤。

雖遠必豬

中方：

西方國家這些制裁，毫無影響，政治炒作，小丑把戲，搬起石頭

中方不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，不予評論，完全不會理會，真的不會評論，真的不會理會，完全不會回應，一句也不想回應，我們不屑回應，回應一句也嫌多，兩句更加嫌多，三句非常嫌多，完全不想回應，不屑一顧，不想回應，真的不想回應，不值得提，完全沒有討論的需要，我們真的不會回應。

上次反擊啲乜？
拉香港人？

有重制裁敗燈同腥腥麗

大家估計會有咩反制措施？

你估中了
反制唔到咪打香港人身上

譚耀宗斥美國可恥 將繼續參與人大常委工作

全國人大常委譚耀宗發聲明，批評美國提出所謂制裁名單，並向金融機構施壓，行為可恥。 譚耀宗重申，任何國家都無權以任何藉口干涉香港的內部事務，特區事務完全屬於中國內政，他會繼續參與全國人大常委會的工作，真誠貢獻國家及香港。

原文網址：